秘密警察下場

「蘇聯秘密員警」是政府用於鎮壓反革命和控制國內的特殊組織，他們的行動不受國家法律的限制，可以任意指控和迫害群眾，往往僅憑員警人員的主觀臆斷和推測，就隨意決定一個人的命運。

1934年-1938，鎮壓反革命開始，這個組織變成了一部殺戮機器。恐怖的「大清洗」運動。有120萬人被秘密員警逮捕，而這次屠殺的幕後策劃者是當時的蘇聯領導人史太林。

德國統一後，曾經幫助東德共產黨殺害同胞，掠過國家財產的秘密員警全都受到了法律公正的判決。即使出獄，那些曾為德共賣命的員警法官等，它們的就業也受到嚴格地限制，只能從事體力勞動，終生受警局監控。天理詔詔，不管在世界任何地方，助紂為孽者都不會有好下場（東德秘密員警檔案）。

1991年，捷克又通過了「除垢法」。根據「除垢法」，曾在政府任職秘密員警，5年之內不得在政府、學術部門、公營企業中擔任某個層級以上的職位。
1991年12月，德國議會通過了《前東德安全部檔案法》，9萬秘密員警有7萬8千人被控“危害國家安全”而坐牢。
1999年，羅馬尼亞將1989年之前秘密員警監視人民的檔案正式解密，逾權人員終於壽終正寢了。
2007年1月，波蘭政府宣佈將在未來數周內向議會提交法案，立法懲處共統治時代的秘密員警成員。

負評1

mon po狗同我睇清楚你地嘅下場
sorry 係做condom咋

臥底果啲SDU黎?

推

唔好拎D歷史黎打飛機啦，而家個形勢差到仆街